<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Shooting -->

  <AimingAccuracy.label>точность прицеливания</AimingAccuracy.label>
  <AimingAccuracy.description>Как хорошо стрелок может вести движущиеся цели и оценивать дальность в сочетании с эффективностью прицеливания оружия.\n\nИзвестный модификатор рассчитывается по этой формуле:\n(1.5 - точности прицеливания) / эффективность прицеливания\n\nПогрешность наводки вычисляется по формуле умножая этот коэффициент на общее расстояние наводки в ячейках. Погрешность расстояния вычисляется путем умножения его на общее расстояние до цели, деленное на 4.\n\n Точность прицеливания влияет на уменьшение наклона во время прицельных выстрелов. Например, при 75% -ной точность прицеливания будет снижена до 25%.</AimingAccuracy.description>

  <ReloadSpeed.label>скорость перезарядки</ReloadSpeed.label>
  <ReloadSpeed.description>Скорость перезарядки огнестрельного оружия.</ReloadSpeed.description>

  <Suppressability.label>способность к подавлению</Suppressability.label>
  <Suppressability.description>Как восприимчив этот человек к подавлению. Потеря сознания и некоторые лекарства могут снизить эту особенность, что затрудняет подавление этого человека.</Suppressability.description>


  <!-- Doesn't do anything, just for display -->

  <MeleeArmorPenetration.label>пробивание брони в ближнем бою</MeleeArmorPenetration.label>
  <MeleeArmorPenetration.description>Среднее проникновение брони в ближнем бою. Определяет, сколько урона теряется по вражеской броне.</MeleeArmorPenetration.description>

  <MeleeCritChance.label>критический шанс в ближнем бою</MeleeCritChance.label>
  <MeleeCritChance.description>Базовый шанс критически ударить цель в рукопашном бою.\n\nОкончательная вероятность зависит от критического навыка противника и равные противники всегда будут иметь 10% шанс крита.</MeleeCritChance.description>

  <!--[Core] <MeleeDodgeChance.label>шанс уворота в рукопашной</MeleeDodgeChance.label>-->
  <!--[Core] <MeleeDodgeChance.description>Шанс увернуться от удара в рукопашном бою. Персонаж не может уворачиваться во время прицеливания или стрельбы.</MeleeDodgeChance.description>-->

  <MeleeParryChance.label>шанс парирования в ближнем бою</MeleeParryChance.label>
  <MeleeParryChance.description>Базовый шанс парировать атаку в ближнем бою. Когда парирование выполняется, экипированное оружие или щит наносит урон вместо владельца. Если у парирующей пешка проходит критический шанс, она автоматически нанесет ответный удар своему атакующему.\n\nОкончательный шанс зависит от навыка парирования противника, а равные противники всегда будут иметь 20% шанс крита.</MeleeParryChance.description>


</LanguageData>