<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

	<!-- defName and highlight tags for reloading concepts must be identical for reload gizmo to recognize them -->

	<CE_ReusableNeolithicProjectiles.label>CE: 可重複使用彈藥</CE_ReusableNeolithicProjectiles.label>
	<CE_ReusableNeolithicProjectiles.helpText>一些彈藥可以在擊中目標後回收。這適用於箭、巨弓箭矢、彈弓石和弩箭等射彈。可重複使用彈藥在使用後會被禁止，而且回收概率遵循一個分層的過程：石箭在撞擊時會比玻璃鋼箭更容易折斷。 \n\n如果希望不使用此功能，請在“Mod設置”菜單中關閉“可重複使用新石器時代投射物” (Settings -&gt; Mod settings -&gt; CombatExtended).</CE_ReusableNeolithicProjectiles.helpText>

	<CE_Reload.label>CE: 換彈</CE_Reload.label>
	<CE_Reload.helpText>槍械彈匣容量是有限的，在選擇槍械或其持用者時會顯示其當前彈藥量。當沒彈藥時，你的殖民者需要花一定的時間重新裝填。對於某些武器來說，這可能需要相當長的時間。裝填時會消耗射手背包中的彈藥。 \n\n除此之外，彈藥計數條還顯示其當前裝載的彈藥類型。不同類型的彈藥有不同的特性。為選擇合適的彈藥對付敵人很重要。 \n\n您可以手動命令重新裝填，或者通過選擇殖民者並右鍵點擊“重新裝填”按鈕來更改所選彈藥類型。 \n\n“卸載”命令可以將當前裝填的彈藥放回背包中。在重新裝填時也會自動執行此操作。</CE_Reload.helpText>

	<CE_ReloadNoMag.label>CE: 非裝填式武器</CE_ReloadNoMag.label>
	<CE_ReloadNoMag.helpText>有些武器，比如弓箭，不用裝填。他們會直接從背包中消耗彈藥。 \n\n您可以選擇一個殖民者，點擊“重新裝填”按鈕來選擇使用的彈藥類型。</CE_ReloadNoMag.helpText>

	<CE_ReloadAuto.label>CE: 為自動砲塔補充彈藥</CE_ReloadAuto.label>
	<CE_ReloadAuto.helpText>自動砲塔的彈藥容量是有限的，無法自動重新裝填。分配到“搬運”工作類型的殖民者會給缺少彈藥的自動砲塔重新裝填。 \n\n您也可以通過選擇可從事搬運的殖民者然後右鍵單擊砲塔來強制命令重新裝填。 \n\n選擇殖民者裝填的彈藥類型，可以通過選擇砲塔並點擊“重新裝填”按鈕以選目標彈藥種類。</CE_ReloadAuto.helpText>

	<CE_ReloadManned.label>CE: 為非自動砲塔裝填</CE_ReloadManned.label>
	<CE_ReloadManned.helpText>非自動砲塔需要像普通槍械一樣重新裝彈。每當有殖民者使用它們時，如果他們沒有裝載彈藥，殖民者會自動將目標彈藥種類從附近拿取相應彈藥。 \n\n您可以選擇一個砲塔，點擊“重新裝填”命令來選擇該砲塔選用的彈藥類型，也可以使用“卸載”命令卸載當前裝載的彈藥。</CE_ReloadManned.helpText>

	<CE_FireModes.label>CE: 開火模式</CE_FireModes.label>
	<CE_FireModes.helpText>全自動武器可以多種開火模式。你可以選擇單發，短點射或全自動射擊。更長時間的連發可以增加每秒傷害，並且可以更容易壓制敵人，但是連發時間越長，射擊準確度就越低。並且還會更快的耗盡彈藥。 \n\n你可以使用較低的射擊次數來射擊你想擊中的遠處的敵人。也使用較長的射擊次數來壓制、靠近或聚集的敵人。 \n\n若需要更改殖民者的射擊模式，你可以選擇殖民者，然後點擊“開火模式”按鈕來更改開火模式。該按鈕還會顯示當前選定的模式。</CE_FireModes.helpText>

	<CE_AimModes.label>CE: 瞄準方式</CE_AimModes.label>
	<CE_AimModes.helpText>你的殖民者在瞄準時可以使用三種不同的瞄準模式：快速射擊，壓制射擊和瞄準射擊。快速射擊的預熱時間短。瞄準射擊可以減少武器擺動，但需要在預熱後還需要額外瞄準一段時間，具體時間取決於與目標的距離。目標離得越遠，射手需要瞄準更長的時間。 \n\n瞄準射擊提供的精度提升決於射手的瞄準精度。熟練的射手可以通過瞄準射擊消除幾乎所有武器晃動，而一竅不通的射手只能獲得很少的精度提升。 \n\n要在瞄準模式之間切換，請選擇一個殖民者並點擊“瞄準模式”按鈕。按鈕會顯示當前選定的瞄準模式。 \n\n無論選擇了什麼設置，當射手受到壓制時，都不能使用瞄準射擊。機械體和自動砲塔不會受到影響。</CE_AimModes.helpText>

	<CE_Spotting.label>CE: 輔助瞄準</CE_Spotting.label>
	<CE_Spotting.helpText>你可以讓殖民者充當砲兵的偵察員。為此，你可以為他裝備一副雙筒望遠鏡，然後命令您的殖民者瞄準敵人或地面上的某個地點。 \n\n過一段時間後，目標將被標記上紅色的“x”。然後再選擇您的迫擊砲並命令它向標記的目標開火。 \n\n這不僅可以提升精度，還可以讓砲手以觀察手的瞄準精度射擊。熟練的觀察員甚至可以讓炮火正中敵人。</CE_Spotting.helpText>

	<CE_MortarDirectFire.label>CE: 砲手直射</CE_MortarDirectFire.label>
	<CE_MortarDirectFire.helpText>迫擊砲在向他們能看到的目標射擊時要精確得多。如果您的迫擊砲操作員與目標在一把狙擊步槍射程內，並且可以直視目標，那麼他們就能直接對目標精確打擊。 \n\n當看不到目標時，砲手需要觀察手，否則他們將受到嚴重的精確懲罰。你可以通過選擇迫擊砲並將指針懸停在目標上來查看砲擊命中率。</CE_MortarDirectFire.helpText>

	<CE_AimingSystem.label>CE: 新瞄準系統</CE_AimingSystem.label>
	<CE_AimingSystem.helpText>戰鬥擴展是使用一種全新的，基於物理的發射系統。彈丸沿著彈道飛行並進行碰撞檢測。有幾個因素決定了瞄準精度：離目標的距離、能見度、亮度、天氣和煙霧。 \n\n-運動目標：在射擊移動的目標時，射手需要預判移動方向。當距離太快時，射擊精度會下降。 \n-射程：射擊者需要正確估計目標的距離。射程誤差會導致射手發射仰角過大或過小，從而無法擊中目標。 \n-晃動：武器會在射擊者手中晃動。通過瞄準射擊模式可以減少晃動（減小量取決於射擊技能和武器瞄準效率）.\n-後座力：在一次連發射擊中，射擊精度會逐漸變降低\n-子彈散佈：子彈會在一個圓錐體中隨機偏離（例如散彈槍彈丸）.\n-掩體高度：掩體會遮住目標。可以為較小的目標（比如松鼠）進行遮擋。 \n-體型：體型越大，也容易擊中。 \n-站姿：被擊倒或畏縮狀態中更難擊中。 \n\n您可以通過選擇射手並將鼠標懸停在目標上獲得詳細的分析，包括：最大偏差，單元和目標，覆蓋碰撞箱尺寸。</CE_AimingSystem.helpText>

	<CE_Stabilizing.label>CE: 止血</CE_Stabilizing.label>
	<CE_Stabilizing.helpText>當一個生物被擊倒時，它的傷口可以用藥物來止血。這可以暫時減少失血量，但不會真正治療傷口。 \n\n選擇一個擁有藥物的殖民者，右鍵單擊要止血的生物，然後單擊“止血”選項。 \n\n止血效果取決於醫療技能和所用藥物。內傷比外傷更難治療，丟失的身體部位無法止血。</CE_Stabilizing.helpText>

	<CE_Shields.label>CE: 盾牌</CE_Shields.label>
	<CE_Shields.helpText>盾牌可以提供很好的保護，但代價是無法使用雙手武器。它們分為兩類：常規盾牌和整體盾牌。 \n\n常規盾牌將偏轉撞擊軀幹的射彈，並根據攻擊者和防御者的近戰技能有機會擋住近戰攻擊。 \n\n整體盾牌大而笨重，對近戰和遠程戰鬥都會造成懲罰，但它們也會覆蓋整個頭部區域，可以蜷縮在後面以保護大部分腿部。 \n\n但並不會讓你無敵，但是，採取進攻行動會暴露武器手臂，而高穿透子彈會穿透或損壞盾牌。別指望一個木盾牌能擋住子彈！</CE_Shields.helpText>

	<CE_ArmorSystem.label>CE: 新的裝甲系統</CE_ArmorSystem.label>
	<CE_ArmorSystem.helpText>戰鬥擴展用一個基於均質裝甲的模型代替了普通裝甲系統。鈍器和銳器武器有裝甲穿透值，決定了它們的傷害被裝甲減少多少。 \n\n武器擊中裝甲等於其穿透將造成50%的傷害。如果護甲是穿透力的兩倍，則不會造成傷害，如果是穿透力的一半，則會造成全部傷害。 \n\n額外的穿透傷害需要檢查偏轉情況。如果穿透力等於護甲，有50%的機率抵擋住。抵擋住的攻擊會轉化為鈍器傷害，可以防止流血和內部器官傷害。 \n\n環境傷害，如燒傷/電擊沒有穿透力，只會減少該類型護甲的百分比。</CE_ArmorSystem.helpText>

	<CE_SuppressionReaction.label>CE: 壓制</CE_SuppressionReaction.label>
	<CE_SuppressionReaction.helpText>所有的人都有一個壓制閾值，根據他們的精神崩潰閾值和當前的情緒。當子彈從他們身邊經過時，都會根據射彈威力和裝甲強度確定當前火力壓制強度\n\n當達到某個人的壓制閾值時，他們會驚慌失措，跑向最近的掩護，無法使用瞄準射擊模式，這使得它成為一個很好的方式壓制近戰衝鋒或降低狙擊手的準確度。還可以造成情緒懲罰，並讓人在未來更容易被火力壓制。 \n\n您可以通過它們冒出的向下的箭頭的顏色來獲取被火力壓制的強度。</CE_SuppressionReaction.helpText>

	<CE_Hunkering.label>CE: 臥倒</CE_Hunkering.label>
	<CE_Hunkering.helpText>如果某人被火力壓制，他們會在恐慌地跑向最近的掩體並躺下，在壓制時無法回擊或採取任何行動，基本上相當於將他們從戰鬥中移除。</CE_Hunkering.helpText>

	<CE_WornBulk.label>CE: 笨重的衣物</CE_WornBulk.label>
	<CE_WornBulk.helpText>某些衣物非常笨重，會妨礙殖民者的日常工作，穿著時會降低工作速度。這些物品包括盔甲和由某些材料（如超編織）製成的常規服裝。 \n\n您可以查看特定服裝的“信息”菜單，查看其“體積”統計信息，以查看裝備時在殖民者身上時增加的體積。</CE_WornBulk.helpText>

	<CE_Crouching.label>CE: 下蹲</CE_Crouching.label>
	<CE_Crouching.helpText>任何被徵召的人在不動的時候都會蹲下，使他們成為一個較小的目標。您可以通過選擇一個射手並將鼠標懸停在目標上來獲得詳細信息。 \n\n交火的殖民者將會有效地利用附近的掩體，只露出必要的部分來瞄準和射擊。</CE_Crouching.helpText>

	<CE_InventoryWeightBulk.label>CE: 質量和體積</CE_InventoryWeightBulk.label>
	<CE_InventoryWeightBulk.helpText>你可以命令你的殖民者拿起物品並將其儲存在他們的背包中。它們在這方面會受到可承受重量和背包容積的限制。 \n\n最大搬運質量由運動能力決定。搬運的東西越重，移動速度就越慢。 \n\n容積代表殖民者背包中的空間，可以通過裝備背包和戰術背心等承重裝備來增加。他們的背包越塞滿東西，工作就越慢，所以最好只拿起你真正需要的東西。 \n\n你可以通過選擇他們，單擊“裝備”按鈕來檢查殖民者的負荷。 \n\n要命令殖民者拿起東西，請選擇他，右鍵一個物品，然後選擇“拿起”選項。</CE_InventoryWeightBulk.helpText>

	<CE_Loadouts.label>CE: 武器組合</CE_Loadouts.label>
	<CE_Loadouts.helpText>可以設置殖民者武的武器組合使他們自動拾取某些物品，以減少對庫存的管理。例如，您可以告訴他們主武器的後備彈藥量，他們將在交火後補充彈藥。 \n\n打開“分配”選項卡，然後按“管理武器組合”按鈕。創建一個新的武器組合併設置您希望殖民者保留的項目和數量。然後你可以把武器組合設置給你的殖民者，他們會自動管理他們的庫存。</CE_Loadouts.helpText>

	<CE_AmmoCrafting.label>CE: 製造彈藥</CE_AmmoCrafting.label>
	<CE_AmmoCrafting.helpText>確保你的殖民者獲得足夠的彈藥對於在Rimworld生存至關重要。簡單的石箭可以從手工加工點中獲得，但是在對付有高級盔甲和衣服的對手時表現很差。 \n\n鐵箭和玻璃鋼箭有更好的穿透力，需要在研究鍛造後在鍛造台上製造。 \n\n研究機械加工以解鎖彈藥加工台，在那裡你可以為大多數火器製造彈藥。砲彈和手榴彈是在加工台上製造的。 \n\n雖然大多數常規彈藥都可以用簡單的原材料製造，但比較高級彈藥需要更多的材料如零部件、含胺乳化炸藥或苯基液體燃料之類的。</CE_AmmoCrafting.helpText>

	<CE_ObtainingFSX.label>CE: 獲取含胺乳化炸藥</CE_ObtainingFSX.label>
	<CE_ObtainingFSX.helpText>含胺乳化炸藥是炸藥的主要成分，如碎片手榴彈和迫擊砲彈。你可以通過商人或者馴服爆炸鼠和爆炸羊，然後採集它們產生的揮發性化學物質。 \n\n馴服後，它們可以穩定的生產含胺乳化炸藥，殖民者對含胺乳化炸藥的自動採集類會似於其他動物資源（如羊毛和牛奶）。 \n\n你通過選擇並檢查左下角的讀數，您可以看到動物當前的生產進度。</CE_ObtainingFSX.helpText>

	<CE_ObtainingPrometheum.label>CE: 獲取苯基液體燃料</CE_ObtainingPrometheum.label>
	<CE_ObtainingPrometheum.helpText>苯基液體燃料被大量用於數燃燒武器，如迫擊砲燃燒彈、AP-I彈和燃燒彈。這是一種高度易燃的液體，可以從一種叫焰球罌粟的植物中提取。 \n\n要種植焰球罌粟，只需選擇一個種植區域，並將目標植物設置為焰球罌粟即可。 \n\n警告：焰球罌粟高度敏感，如果周圍溫度超過28°C/82F，有可能點燃焰球罌粟。當火焰球根受到損壞時，它們還會洩漏一些苯基液體燃料與空氣接觸，從而點燃焰球罌粟。 \n\n請確保您的種植園有良好的氣候控制和防火性能，否則它很可能變成烈火熊熊的地獄！</CE_ObtainingPrometheum.helpText>

	<CE_CentipedeArmor.label>CE: 對抗機械體</CE_CentipedeArmor.label>
	<CE_CentipedeArmor.helpText>警告：機械體注意到你並開始攻擊只是時間問題。較大的型號有機械蜈蚣，不會受小型武器射擊的影響。 \n\n要對付它們，需要重型機槍或炸藥等強力武器。如果你希望長期生存，你應該保證這些武器的儲備。</CE_CentipedeArmor.helpText>

	<CE_AmmoSettings.label>彈藥設置改變</CE_AmmoSettings.label>
	<CE_AmmoSettings.helpText>警告：您已更改彈藥設置。強烈建議你用這套設置來創建一個新的殖民地，不改變現有殖民地上的彈藥設置。否則有可能會導致遊戲錯誤。</CE_AmmoSettings.helpText>

</LanguageData>