<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- defName and highlight tags for reloading concepts must be identical for reload gizmo to recognize them -->

  <CE_ReusableNeolithicProjectiles.label>CE: 可重复使用弹药</CE_ReusableNeolithicProjectiles.label>
  <CE_ReusableNeolithicProjectiles.helpText>一些弹药可以在击中目标后回收。这适用于箭、巨弓箭矢、弹弓石和弩箭等射弹。可重复使用弹药在使用后会被禁止，而且回收概率遵循一个分层的过程：石箭在撞击时会比玻璃钢箭更容易折断。\n\n如果希望不使用此功能，请在“Mod设置”菜单中关闭“可重复使用新石器时代投射物” (Settings -&gt; Mod settings -&gt; CombatExtended).</CE_ReusableNeolithicProjectiles.helpText>

  <CE_Reload.label>CE: 换弹</CE_Reload.label>
  <CE_Reload.helpText>枪械弹匣容量是有限的，在选择枪械或其持用者时会显示其当前弹药量。当没弹药时，你的殖民者需要花一定的时间重新装填。对于某些武器来说，这可能需要相当长的时间。装填时会消耗射手背包中的弹药。\n\n除此之外，弹药计数条还显示其当前装载的弹药类型。不同类型的弹药有不同的特性。为选择合适的弹药对付敌人很重要。\n\n您可以手动命令重新装填，或者通过选择殖民者并右键点击“重新装填”按钮来更改所选弹药类型。\n\n“卸载”命令可以将当前装填的弹药放回背包中。在重新装填时也会自动执行此操作。 </CE_Reload.helpText>

  <CE_ReloadNoMag.label>CE: 非装填式武器</CE_ReloadNoMag.label>
  <CE_ReloadNoMag.helpText>有些武器，比如弓箭，不用装填。他们会直接从背包中消耗弹药。\n\n您可以选择一个殖民者，点击“重新装填”按钮来选择使用的弹药类型。</CE_ReloadNoMag.helpText>

  <CE_ReloadAuto.label>CE: 为自动炮塔补充弹药</CE_ReloadAuto.label>
  <CE_ReloadAuto.helpText>自动炮塔的弹药容量是有限的，无法自动重新装填。分配到“搬运”工作类型的殖民者会给缺少弹药的自动炮塔重新装填。\n\n您也可以通过选择可从事搬运的殖民者然后右键单击炮塔来强制命令重新装填。\n\n选择殖民者装填的弹药类型，可以通过选择炮塔并点击“重新装填”按钮以选目标弹药种类。 </CE_ReloadAuto.helpText>

  <CE_ReloadManned.label>CE: 为非自动炮塔装填</CE_ReloadManned.label>
  <CE_ReloadManned.helpText>非自动炮塔需要像普通枪械一样重新装弹。每当有殖民者使用它们时，如果他们没有装载弹药，殖民者会自动将目标弹药种类从附近拿取相应弹药。\n\n您可以选择一个炮塔，点击“重新装填”命令来选择该炮塔选用的弹药类型，也可以使用“卸载”命令卸载当前装载的弹药。</CE_ReloadManned.helpText>

  <CE_FireModes.label>CE: 开火模式</CE_FireModes.label>
  <CE_FireModes.helpText>全自动武器可以多种开火模式。你可以选择单发，短点射或全自动射击。更长时间的连发可以增加每秒伤害，并且可以更容易压制敌人，但是连发时间越长，射击准确度就越低。并且还会更快的耗尽弹药。\n\n你可以使用较低的射击次数来射击你想击中的远处的敌人。也使用较长的射击次数来压制、靠近或聚集的敌人。\n\n若需要更改殖民者的射击模式，你可以选择殖民者，然后点击“开火模式”按钮来更改开火模式。该按钮还会显示当前选定的模式。</CE_FireModes.helpText>

  <CE_AimModes.label>CE: 瞄准方式</CE_AimModes.label>
  <CE_AimModes.helpText>你的殖民者在瞄准时可以使用三种不同的瞄准模式：快速射击，压制射击和瞄准射击。快速射击的预热时间短。瞄准射击可以减少武器摆动，但需要在预热后还需要额外瞄准一段时间，具体时间取决于与目标的距离。目标离得越远，射手需要瞄准更长的时间。\n\n瞄准射击提供的精度提升决于射手的瞄准精度。熟练的射手可以通过瞄准射击消除几乎所有武器晃动，而一窍不通的射手只能获得很少的精度提升。\n\n要在瞄准模式之间切换，请选择一个殖民者并点击“瞄准模式”按钮。按钮会显示当前选定的瞄准模式。\n\n无论选择了什么设置，当射手受到压制时，都不能使用瞄准射击。机械体和自动炮塔不会受到影响。</CE_AimModes.helpText>

  <CE_Spotting.label>CE: 辅助瞄准</CE_Spotting.label>
  <CE_Spotting.helpText>你可以让殖民者充当炮兵的侦察员。为此，你可以为他装备一副双筒望远镜，然后命令您的殖民者瞄准敌人或地面上的某个地点。\n\n过一段时间后，目标将被标记上红色的“x”。然后再选择您的迫击炮并命令它向标记的目标开火。\n\n这不仅可以提升精度，还可以让炮手以观察手的瞄准精度射击。熟练的观察员甚至可以让炮火正中敌人。</CE_Spotting.helpText>

  <CE_MortarDirectFire.label>CE: 炮手直射</CE_MortarDirectFire.label>
  <CE_MortarDirectFire.helpText>迫击炮在向他们能看到的目标射击时要精确得多。如果您的迫击炮操作员与目标在一把狙击步枪射程内，并且可以直视目标，那么他们就能直接对目标精确打击。\n\n当看不到目标时，炮手需要观察手，否则他们将受到严重的精确惩罚。你可以通过选择迫击炮并将指针悬停在目标上来查看炮击命中率。 </CE_MortarDirectFire.helpText>

  <CE_AimingSystem.label>CE: 新瞄准系统</CE_AimingSystem.label>
  <CE_AimingSystem.helpText>战斗扩展是使用一种全新的，基于物理的发射系统。弹丸沿着弹道飞行并进行碰撞检测。有几个因素决定了瞄准精度：离目标的距离、能见度、亮度、天气和烟雾。\n\n-运动目标：在射击移动的目标时，射手需要预判移动方向。当距离太快时，射击精度会下降。\n-射程：射击者需要正确估计目标的距离。射程误差会导致射手发射仰角过大或过小，从而无法击中目标。\n-晃动：武器会在射击者手中晃动。通过瞄准射击模式可以减少晃动（减小量取决于射击技能和武器瞄准效率）.\n-后座力：在一次连发射击中，射击精度会逐渐变降低\n-子弹散布：子弹会在一个圆锥体中随机偏离（例如散弹枪弹丸）.\n-掩体高度：掩体会遮住目标。可以为较小的目标（比如松鼠）进行遮挡。\n-体型：体型越大，也容易击中。 \n-站姿：被击倒或畏缩状态中更难击中。\n\n您可以通过选择射手并将鼠标悬停在目标上获得详细的分析，包括：最大偏差，单元和目标，覆盖碰撞箱尺寸。 </CE_AimingSystem.helpText>

  <CE_Stabilizing.label>CE: 止血</CE_Stabilizing.label>
  <CE_Stabilizing.helpText>当一个生物被击倒时，它的伤口可以用药物来止血。这可以暂时减少失血量，但不会真正治疗伤口。\n\n选择一个拥有药物的殖民者，右键单击要止血的生物，然后单击“止血”选项。\n\n止血效果取决于医疗技能和所用药物。内伤比外伤更难治疗，丢失的身体部位无法止血。</CE_Stabilizing.helpText>

  <CE_Shields.label>CE: 盾牌</CE_Shields.label>
  <CE_Shields.helpText>盾牌可以提供很好的保护，但代价是无法使用双手武器。它们分为两类：常规盾牌和整体盾牌。\n\n常规盾牌将偏转撞击躯干的射弹，并根据攻击者和防御者的近战技能有机会挡住近战攻击。\n\n整体盾牌大而笨重，对近战和远程战斗都会造成惩罚，但它们也会覆盖整个头部区域，可以蜷缩在后面以保护大部分腿部。\n\n但并不会让你无敌，但是，采取进攻行动会暴露武器手臂，而高穿透子弹会穿透或损坏盾牌。别指望一个木盾牌能挡住子弹！</CE_Shields.helpText>

  <CE_ArmorSystem.label>CE: 新的装甲系统</CE_ArmorSystem.label>
  <CE_ArmorSystem.helpText>战斗扩展用一个基于均质装甲的模型代替了普通装甲系统。钝器和锐器武器有装甲穿透值，决定了它们的伤害被装甲减少多少。\n\n武器击中装甲等于其穿透将造成50%的伤害。如果护甲是穿透力的两倍，则不会造成伤害，如果是穿透力的一半，则会造成全部伤害。\n\n额外的穿透伤害需要检查偏转情况。如果穿透力等于护甲，有50%的几率抵挡住。抵挡住的攻击会转化为钝器伤害，可以防止流血和内部器官伤害。\n\n环境伤害，如烧伤/电击没有穿透力，只会减少该类型护甲的百分比。 </CE_ArmorSystem.helpText>

  <CE_SuppressionReaction.label>CE: 压制</CE_SuppressionReaction.label>
  <CE_SuppressionReaction.helpText>所有的人都有一个压制阈值，根据他们的精神崩溃阈值和当前的情绪。当子弹从他们身边经过时，都会根据射弹威力和装甲强度确定当前火力压制强度\n\n当达到某个人的压制阈值时，他们会惊慌失措，跑向最近的掩护，无法使用瞄准射击模式，这使得它成为一个很好的方式压制近战冲锋或降低狙击手的准确度。还可以造成情绪惩罚，并让人在未来更容易被火力压制。\n\n您可以通过它们冒出的向下的箭头的颜色来获取被火力压制的强度。</CE_SuppressionReaction.helpText>

  <CE_Hunkering.label>CE: 卧倒</CE_Hunkering.label>
  <CE_Hunkering.helpText>如果某人被火力压制，他们会在恐慌地跑向最近的掩体并躺下，在压制时无法回击或采取任何行动，基本上相当于将他们从战斗中移除。</CE_Hunkering.helpText>

  <CE_WornBulk.label>CE: 笨重的衣物</CE_WornBulk.label>
  <CE_WornBulk.helpText>某些衣物非常笨重，会妨碍殖民者的日常工作，穿着时会降低工作速度。这些物品包括盔甲和由某些材料（如超编织）制成的常规服装。\n\n您可以查看特定服装的“信息”菜单，查看其“体积”统计信息，以查看装备时在殖民者身上时增加的体积。</CE_WornBulk.helpText>

  <CE_Crouching.label>CE: 下蹲</CE_Crouching.label>
  <CE_Crouching.helpText>任何被征召的人在不动的时候都会蹲下，使他们成为一个较小的目标。您可以通过选择一个射手并将鼠标悬停在目标上来获得详细信息。\n\n交火的殖民者将会有效地利用附近的掩体，只露出必要的部分来瞄准和射击。</CE_Crouching.helpText>
  
  <CE_InventoryWeightBulk.label>CE: 质量和体积</CE_InventoryWeightBulk.label>
  <CE_InventoryWeightBulk.helpText>你可以命令你的殖民者拿起物品并将其储存在他们的背包中。它们在这方面会受到可承受重量和背包容积的限制。\n\n最大搬运质量由运动能力决定。搬运的东西越重，移动速度就越慢。\n\n容积代表殖民者背包中的空间，可以通过装备背包和战术背心等承重装备来增加。他们的背包越塞满东西，工作就越慢，所以最好只拿起你真正需要的东西。\n\n你可以通过选择他们，单击“装备”按钮来检查殖民者的负荷。\n\n要命令殖民者拿起东西，请选择他，右键一个物品，然后选择“拿起”选项。</CE_InventoryWeightBulk.helpText>

  <CE_Loadouts.label>CE: 武器组合</CE_Loadouts.label>
  <CE_Loadouts.helpText>可以设置殖民者武的武器组合使他们自动拾取某些物品，以减少对库存的管理。例如，您可以告诉他们主武器的后备弹药量，他们将在交火后补充弹药。\n\n打开“分配”选项卡，然后按“管理武器组合”按钮。创建一个新的武器组合并设置您希望殖民者保留的项目和数量。然后你可以把武器组合设置给你的殖民者，他们会自动管理他们的库存。</CE_Loadouts.helpText>

  <CE_AmmoCrafting.label>CE: 制造弹药</CE_AmmoCrafting.label>
  <CE_AmmoCrafting.helpText>确保你的殖民者获得足够的弹药对于在Rimworld生存至关重要。简单的石箭可以从手工加工点中获得，但是在对付有高级盔甲和衣服的对手时表现很差。\n\n铁箭和玻璃钢箭有更好的穿透力，需要在研究锻造后在锻造台上制造。\n\n研究机械加工以解锁弹药加工台，在那里你可以为大多数火器制造弹药。炮弹和手榴弹是在加工台上制造的。\n\n虽然大多数常规弹药都可以用简单的原材料制造，但比较高级弹药需要更多的材料如零部件、含胺乳化炸药或苯基液体燃料之类的。</CE_AmmoCrafting.helpText>

  <CE_ObtainingFSX.label>CE: 获取含胺乳化炸药</CE_ObtainingFSX.label>
  <CE_ObtainingFSX.helpText>含胺乳化炸药是炸药的主要成分，如碎片手榴弹和迫击炮弹。你可以通过商人或者驯服爆炸鼠和爆炸羊，然后采集它们产生的挥发性化学物质。\n\n驯服后，它们可以稳定的生产含胺乳化炸药，殖民者对含胺乳化炸药的自动采集类会似于其他动物资源（如羊毛和牛奶）。\n\n你通过选择并检查左下角的读数，您可以看到动物当前的生产进度。</CE_ObtainingFSX.helpText>

  <CE_ObtainingPrometheum.label>CE: 获取苯基液体燃料</CE_ObtainingPrometheum.label>
  <CE_ObtainingPrometheum.helpText>苯基液体燃料被大量用于数燃烧武器，如迫击炮燃烧弹、AP-I弹和燃烧弹。这是一种高度易燃的液体，可以从一种叫焰球罂粟的植物中提取。\n\n要种植焰球罂粟，只需选择一个种植区域，并将目标植物设置为焰球罂粟即可。\n\n警告：焰球罂粟高度敏感，如果周围温度超过28°C/82F，有可能点燃焰球罂粟。当火焰球根受到损坏时，它们还会泄漏一些苯基液体燃料与空气接触，从而点燃焰球罂粟。\n\n请确保您的种植园有良好的气候控制和防火性能，否则它很可能变成烈火熊熊的地狱！</CE_ObtainingPrometheum.helpText>

  <CE_CentipedeArmor.label>CE: 对抗机械体</CE_CentipedeArmor.label>
  <CE_CentipedeArmor.helpText>警告：机械体注意到你并开始攻击只是时间问题。较大的型号有机械蜈蚣，不会受小型武器射击的影响。\n\n要对付它们，需要重型机枪或炸药等强力武器。如果你希望长期生存，你应该保证这些武器的储备。 </CE_CentipedeArmor.helpText>

  <CE_AmmoSettings.label>弹药设置改变</CE_AmmoSettings.label>
  <CE_AmmoSettings.helpText>警告：您已更改弹药设置。强烈建议你用这套设置来创建一个新的殖民地，不改变现有殖民地上的弹药设置。否则有可能会导致游戏错误。</CE_AmmoSettings.helpText>


</LanguageData>
